<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Computing 2023 I</title><link>https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/</link><description>Recent content on Visual Computing 2023 I</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/1-ProceduralTexturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/1-ProceduralTexturing/</guid><description>1 - Procedural texturing # Ejercicio Adapte otros patrones del libro de shaders (consulte también la colección shadertoy) y mapeelos como texturas sobre otras formas 3D.
Introducción # El &amp;ldquo;procedural texturing&amp;rdquo; o &amp;ldquo;texturizado procedural&amp;rdquo; es una técnica en computación visual que se utiliza para generar texturas de manera algorítmica, en lugar de crearlas manualmente. Esto se logra mediante la definición de reglas y procedimientos matemáticos que permiten generar patrones y detalles en la textura de manera automática.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/2-ImageProcessing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/2-ImageProcessing/</guid><description>2 - Image And Video Processing # Exercise Implement an image / video processing app supporting different masks, including other kernel sizes different than 3x3, and:
A region-of-interest base tool to selectively apply a given mask.Hint: circular regions around the mouse pointer are handy and quite simple to implement by means of glsl distance. A magnifier tool. Requires a bit of research. For instance, look for it in shadertoy. Integrate luma and other coloring brightness tools.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/3-Texturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing2023-i.github.io/showcase/docs/shortcodes/Shaders/3-Texturing/</guid><description>Texturing # Exercise Implement other coloring brightness tools such as HSV value V, HSL lightness L or Component average. Implement texture tinting by mixing color and texel interpolated data. Introducción # El Texturizado es el proceso que toma una superficie y modifica su apariencia a partir de imágenes, funciones u otros tipos de datos. Las texturas también son utilizadas para guardar una gran colección de datos para ser enviados a los shaders.</description></item></channel></rss>